\section{Anforderungen}

\begin{frame}{Anforderungen}
    \begin{definition}[Funktionale Anforderung]
        Beschreibt die Interaktion zwischen \kgreen{System} und \kgreen{Systemumgebung}.
    \end{definition}
    \begin{definition}[Nichtfunktionale Anforderung]
        Beschreibt nicht direkt das funktionale Verhalten eines Systems.
    \end{definition}

    \begin{example}{}
        Funktionale Anforderung: \enquote{Der Kellner kann Bestellungen eintragen}.

        Nichtfunktionale Anforderung: \enquote{Das Eintragen darf nicht mehr als 5 Klicks benötigen}.
    \end{example}
\end{frame}

\begin{frame}{Spannungsdreieck}
    \begin{columns}
        \begin{column}{.5\textwidth}
            Bei der Anforderungsermittlung begeben wir uns immer einen Zielkonflikt zwischen drei Aspekten. Wir können aber meist
            nur maximal 2 dieser Aspekte wirklich erfüllen. Hier die richtige Balance zu finden
            ist unsere Aufgabe bei Anforderungsanalyse und Entwurf.
        \end{column}
        \begin{column}{.45\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
                \filldraw[fill=gray!25] (-1.4,-1.4) -- (0,3) -- (3,0) -- cycle;

		        \draw[thick, ->] (0,0) -- (-2, -2) node[anchor=north east] {viel Zeit};
		        \draw[thick, ->] (0,0) -- (0, 4) node[anchor=south] {hohe Qualität};
		        \draw[thick, ->] (0,0) -- (4, 0) node[anchor=west, text width=15mm] {niedrige Kosten};
            \end{tikzpicture}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Übung: Kasse im Restaurant}
    \begin{task}{Anforderungen bestimmen}
        Es soll eine Handy-App zur Unterstützung von Kellnern im Bedienvorgang geschrieben werden.

        Bestimmt je drei funktionale und nichtfunktionale Anforderungen an eine solche App.
    \end{task}
\end{frame}


\begin{frame}{Übung: Kasse im Restaurant}
    \begin{solution}{Anforderungen bestimmen}
        Funktionale Anforderungen:
        \begin{itemize}
            \item Aufnehmen von Bestellungen
            \item Übertragung von Bestellungen an die Küche
            \item Erstellen von Belegen
        \end{itemize}
        
        \vspace{2em}
        Nichtfunktionale Anforderungen:
        \begin{itemize}
            \item Die Kommunikation mit der Küche findet drahtlos statt.
            \item Eine Bestellung wird in höchstens einer Sekunde übertragen.
            \item Das Aufnehmen der Bestellung eines Cappuccino benötigt einen
                Tastendruck.
        \end{itemize}
    \end{solution}
\end{frame}